# LOGIQUE COMBINATOIRE
Le processeur est, dans l’ordinateur, le composant qui affecte des places en mémoire charge des données et effectue des calculs avec ces données.
## Comment fait le processeur pour faire des calculs ?
Des circuits intégrés reçoivent des successions de signaux binaires et, selon le câblage, il en ressort une valeur précise en fonction des valeurs d’entrée.</br>

C’est le cas des portes logiques.</br>
Les portes logiques possèdent une ou deux entrées et une table logique indique la valeur de la sortie en fonction des valeurs des entrées.</br>
Par exemple, la table ET (appelée également AND) aura une valeur de sortie à 1 si les deux entrées sont à 1. Sinon, la sortie vaudra 0.</br>
Utiliser l'application en ligne ci-dessous :</br>
	<iframe width="600px" height="400px" src="https://circuitverse.org/simulator/embed/portes-logiques" id="projectPreview" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozAllowFullScreen allowFullScreen></iframe>
	
Les schémas des portes sont donnés dans l'ordre : Non-OU, Non-ET, OU, ET, Non, et OU-Exclusif

!!! question "Questions"
	1.Remplir les tables de vérité des portes NON (NOTGATE), ET (AND), NON-ET (NAND), OU (OR), NON-OU (NOR) et OU EXCLUSIF (XOR). Ces tables donnent l’état de la sortie en fonction des valeurs d’entrée.    
	![tables de vérité à remplir](../img/tables_verite.JPG)

## Combinaison de plusieurs portes
En combinant plusieurs portes logiques, on peut obtenir des opérations plus complexes. Comme son nom l'indique, l'additionneur permet d'additionner 2 bits (E1 et E2) en tenant compte de la retenue entrante ("Cin" "carry in" en anglais). En sortie on obtient le résultat de l'addition (S) et la retenue sortante ("Cout").  
<iframe width="600px" height="400px" src="https://circuitverse.org/simulator/embed/additionneur" id="projectPreview" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozAllowFullScreen allowFullScreen></iframe>

!!! question "Questions"
	Etablir la table de vérité de l'additionneur.  
	![additionneur](../img/additionneur.PNG)

Une fois l'activité terminée, poursuivre avec [l'assembleur](assembleur.md)
